通过会员制度，一方面鼓励用户多发生的行为，另一方面达到推广普及的程度

权益	   V1会员	V2会员	V3会员	V4会员

邀请返利	5%返利	5%返利	10%返利	10%返利

邀请新客返利
邀请好友，可获相应等级的现金返利，详情可在严选APP-个人-邀请好友页面查看。





1，会员等级介绍
    普通用户第1笔订单消费成功即可自动成为严选会员，享受会员特权！
    严选的会员级别共分为4个等级，分别为：V1会员、V2会员、V3会员、V4会员。
    会员级别由成长值决定，成长值越高会员等级越高，享受到的会员权益越大。会员级别的升降均由系统自动处理，无需申请。


2，会员等级所对应的成长值
    V1会员	V2会员	V3会员	V4会员
    1-499	500-4999	5000-15000	15000以上



3，会员成长值
    问：什么是成长值？
    答：成长值决定会员等级，成长值越高会员等级越高，享受到的会员权益越大。

    问：如何获得成长值？
    答：通过购物、商品评价、登录、完善资料等行为可获得不同数值的成长值，具体如下：

        来源	                成长值奖励	     详细说明
        购物	                +结算金额	        交易成功后按商品结算金额1：1的比例发放（优惠券、运费除外），去购物
        首次购物成功	        +1	            付款成功即发放1成长值
        评价奖励	            +5/+10/+15/+20	不同等级会员成长值奖励不同
        购物天数达标	        +10	            自然月内购物天数达到2天，且订单状态已完成，次月15号发放
        完善个人信息	        +10	            V1及以上会员，设置头像、昵称、性别、生日，每项+10，只能领取一次，去完善
        成功绑定手机号	        +10	            V1及以上会员，只能领取一次，去绑定
        成功设置支付密码	    +10	            V1及以上会员，只能领取一次，去启用
        分享商品、专题（APP端）	+5	            V1及以上会员每次成功分享即可获得奖励，每日上限15
        邀请返利	            +20	            V1及以上会员邀请好友首次下单即可获得奖励，去邀请

    问：哪些情况会扣除成长值？
    答：退款，扣除的成长值与商品退款金额的数值相同。

    问：购买礼品卡给不给成长值？
    答：购买礼品卡不发放成长值，购物时使用礼品卡支付的金额，会发放成长值。

    问：话费充值，游戏点卡充值给不给成长值？
    答：话费、游戏点卡等虚拟服务类商品，充值和评价都不发放成长值。

4，会员特权
    问：不同等级会员有哪些特权？
    答：不同等级会员会享有不同的特权。
        权益	            V1会员	    V2会员	    V3会员	    V4会员
        等级标识
        30天无忧退换货	    可享	        可享  	    可享	        可享
        生日礼包	        --	        V2生日礼包	V3生日礼包	V4生日礼包
        升级礼包	        V1升级礼包	V2升级礼包	V3升级礼包	V4升级礼包
        邀请返利	        5%返利	    5%返利	    10%返利	    10%返利
        免运费券	        --	        --	        --	        可享
        免费上门取件  	    可享	        可享	        可享	        可享
        话费充值	        --	        可享(首冲优惠)	可享	        可享
        更多权益敬请期待...

    问：每项特权有哪些特殊要求？
    答：各特权说明如下：
        等级标识
        每个等级的会员都会有专属标识。

        会员升级礼包
        升级可专享额外成长值、优惠券好礼。
        1）特权有效期：每次升级后发放，每个等级的升级礼包只发放一次，礼包领取有效期为15天，有效期内未领取，不再补发升级礼包
        2）特权内容：成长值和优惠券好礼（以实际发放的为准）
        3）领取方式：升级礼包在严选会员首页领取

        会员生日礼包
        完善生日资料后，在生日周期间获得惊喜生日礼包。去完善生日信息
        1）特权对象：V2及以上已完善生日信息的会员
        2）特权内容：成长值和优惠券好礼（以实际发放的为准）
        3）领取方式：生日礼包在严选会员首页领取
        4）领取次数：v2及以上会员同一自然年内仅可获得一份生日礼包，生日礼包领取有效期为15天，生日前7天开始发放，若有效期内未领取，不再补发生日礼包
        5）特殊说明：该特权自严选会员等级特权上线后开始生效，生日在此之前的，2016年不再补发生日礼包

        会员每月运费券
        每月1号会给V4会员发放免邮券礼包，礼包在发放后15天内有效，若有效期内未领取则不再补发。在严选会员首页领取。

        邀请新客返利
        邀请好友，可获相应等级的现金返利，详情可在严选APP-个人-邀请好友页面查看。

        话费快速充值
        V2-V4会员专享，不定期有充值活动，敬请期待。

        免费上门取件
        提供更优退换货服务，用户提交申请客服审核通过后可选择上门取件，详见售后服务说明。

    问：我是V4会员，为什么没有每月运费券？
    答：当月升级的V4会员，次月开始，每月1号给仍处于V4级别的会员进行每月运费券发放，礼包在发放后15天内有效，若有效期内未领取则不再补发。